С этим файлом .gitignore в репозитории Terraform будут проигнорированы следующие файлы и директории:

1.Локальные директории .terraform, которые создаются при выполнении команд Terraform.
2.Файлы состояния .tfstate и все их вариации, которые хранят информацию о состоянии инфраструктуры.
3.Файлы журналов crash.log и все файлы с расширением .log, связанные с аварийными ситуациями.
4.Файлы .tfvars и .tfvars.json, которые часто содержат чувствительные данные, такие как пароли и ключи доступа.
5.Файлы для переопределения ресурсов, которые используются локально и не предназначены для коммита в репозиторий.
6.Файлы конфигурации CLI Terraform, такие как .terraformrc и terraform.rc.
